Dans un bowling, il est proposé aux joueurs de payer une boisson obligatoire à $4$\euro{} et ensuite de payer $8,50$\euro{} la partie.\\
Un groupe d'amis passe l'après-midi au bowling. Ils jouent et ne prennent chacun qu'une boisson obligatoire.
\begin{enumerate}
\item Clara fait $3$ parties dans l'après-midi. Justifier par un calcul pourquoi elle va payer $29,50$\euro{}.
\item Damien lui fait $5$ parties. Combien va-t-il payer ?
\item Soit $n$ le nombre de parties et $\mathcal{P}$ le prix à payer.
Exprimer le prix à payer  $\mathcal{P}$ en fonction de $n$.
\end{enumerate}